Binary Studio Academy PHP 2019
====

### Домашнее задание #1

#### Установка

Установка показана в рабочем окружении OS Linux:

```bash
git clone https://bitbucket.org/eugenegrigoryev/bsa-2019-homework.git
cd bsa-2019-homework
composer install
```

#### Задание 1

В первом задании (Task1) необходимо работать с бойцами **Street Fighter**.

Вам необходимо создать несколько бойцов, опираясь на класс `Fighter`, 
и использовать часть данных из таблицы.

| Name         | Image
|--------------|--------------------------------------------------|
| Ryu          | [https://bit.ly/2E5Pouh](https://bit.ly/2E5Pouh) |
| Chun-Li      | [https://bit.ly/2Vie3lf](https://bit.ly/2Vie3lf) |
| Ken Masters  | [https://bit.ly/2VZ2tQd](https://bit.ly/2VZ2tQd) |

Далее вам необходимо работать с классом `FightArena`, 
реализовав методы 

* `add`
* `all`
* `mostPowerful`(больше атака, но меньше здоровье)
* `mostHealthy`(меньше атака, но больше здоровье)

Проверить себя можно запустив:
```bash
./vendor/bin/phpunit --testsuite task1
```

***

#### Задание 2

Во втором задании (Task2) нужно реализовать простой генератор (используя `yield`), который возвращает следующие emoji:

'🚀', '🚃', '🚄', '🚅', '🚇'.

Для этого нужно реализовать метод `generate` в классе `EmojiGenerator`.

Проверить себя можно запустив:
```bash
./vendor/bin/phpunit --testsuite task2
```

***

#### Задание 3

В третьем задании (Task 3) мы будем практиковаться со встроенным web-сервером php.
Ваша задача состоит в том, чтобы отрендерить список созданных вами 
в задании 1 бойцов и отобразить страницу, используя встроенный web-сервер.

Для этого вам необходимо наполнить бойцовскую арену в файле `index.php` 
и реализовать метод `present` класса `FightArenaHtmlPresenter`, 
опираясь на код тестов к заданию.

Если вы используете Homestead, то для начала нужно остановить `nginx`.

```shell
sudo pkill nginx
```
Затем запустить встроенный веб-сервер:

```
php -S 0.0.0.0:80 -t ./src/Task3
```

Мoжет потребоваться команда "sudo php -S 0.0.0.0:80 -t ./src/Task3".

Страница будет доступна в браузере по адресу:  

[http://192.168.10.10:80](http://192.168.10.10:80) - если используете homestead

[http://127.0.0.1:80](http://127.0.0.1:80) - если запускаете с локальной машины

Часть кода уже содержится в файле `index.php`. 

Проверить себя можно запустив:
```bash
./vendor/bin/phpunit --testsuite task3
```

***


**Чего делать не стоит:**
* Менять код assert-ов в тестах
* Подгонять ответы под ожидаемые результаты (код мы все равно будем смотреть).


Запуск всех тестов:

```bash
./vendor/bin/phpunit
```

Запуск теста для конкретного задания:

```bash
./vendor/bin/phpunit --testsuite task1
```


*Форкать* этот репозиторий **запрещено**!
